%!TeX root=MemoriaTFG.tex

\chapter{Conclusiones y futuros pasos}
En el contexto del estudio de la investigación de rutas metabólicas, este proyecto estaba orientado a ofrecer una versión básica de aplicación web que permitiera la gestión de \acp{MDAG} y la colaboración de investigadores para facilitar el uso de la herramienta a la comunidad científica.\\

Como resultado de este trabajo, se obtiene una aplicación web que establece una base y deja las puertas abiertas para ampliar
el conjunto de herramienta que los grupos de investigación \ac{TIM} y \ac{BIOCOM} proporcionan a los investigadores y, de esa manera, contribuye en última instancia a la investigación científica.\\

Adicionalmente, podemos concluir que el diseño e implementación de toda una aplicación web necesita de diferentes roles para poder solventar con eficiencia y eficacia todos los retos que puedan surgir, tanto a nivel de arquitectura, como de diseño e implementación de la aplicación.\\
Esto pone en relieve el valor de la especialización de los recursos humanos en las organizaciones.

Finalmente, podemos ver un listado de posibles mejoras de la aplicación:
\begin{itemize}
	\item Implementación de un servidor \ac{SMTP} que podría gestionar el envio de notificaciones a los investigadores (P.E: experimento concluido, cambio de password, adición a un grupo, etc.)
	\item Adición de websockets para poder enviar notificaciones cuando el usuario tiene la sesión abierta y evitar el uso masivo de e-mails
	\item La integración de la herramienta de visualización de \acp{MDAG} elaborado en el \ac{TFG} de Antonio García Marín\cite{vis-mdag} dentro de la aplicación web desarrollada en este \ac{TFG}
\end{itemize}



